# Conclusion

Ce projet a été mon premier projet sur la plateforme mobile qui m'intéressait depuis longtemps. Bien différente du web, avec des intérêts similaires mais aussi différents, Flutter permet d'appréhender ce domaine sans devoir se pencher sur de l'Android avec du Java/Kotlin ou de l'iOS avec de l'Objective-C/Swift. Le Dart est un langage qui propose beaucoup de fonctionnalités modernes présentes dans d'autres langages qui donnent une impression de familiarité rendant le développement moins difficile au début. Ayant fait de l'Android, j'ai pu comparer les deux et comprendre les avantages de chacun.

L'application actuelle aurait besoin de quelques améliorations de fond pour palier à la mise en place un peu brouillonne de certaines fonctionnalités pour les remplacer par un système mieux pensé et plus solide. Je ne pouvais pas créer une première application avec toutes les recommandations en si peu de temps mais l'application est fonctionnelle, même si certaines parties sont à revoir. Avec l'expérience que j'ai pu en tirer ainsi que de mes projets personnels, je sais maintenant qu'il est possible de grandement améliorer ce qui est fait actuellement et je compte le faire au fil du temps afin d'améliorer l'application.

Avec le recul, c'était un projet assez conséquent, en plus de Flutter, je devais gérer l'API du back-end, l'ajout de fonctionnalités au back-office et extraire le front-end intégré à Laravel pour créer une application Nuxt.js branchée sur l'API également. Le résultat est fonctionnel même si quelques améliorations ne seraient pas de trop, celles-ci viendront avec le temps.

La plateforme mobile est très prometteuse, pour de multiples situations et Flutter me permet de développer également des applications personnelles, en-dehors de mon travail. J'ai été ravie de travailler sur l'application Foncière AALTO, elle est disponible sur les store des différents supports et le client en est satisfait. Plus encore que l'application, voir un front-end, un back-end et une application être reliés par une API pour gérer des données communes est très intéressant à mettre en place.

Je remercie mon entreprise Useweb de m'avoir permis de travailler sur ce projet.
